捕捉高質細價股

港股上月中再創近10年高後持續橫行上落，不過仍有多隻股份擺脫整固市羈絆，有的長升長有接連創新高，有的初見轉勢並成功衝關。今期「投資導航」發掘多隻過去數日接連破頂、低調又低市值但高質的股份，助大家在悶市下坐一轉強股順風車。

紙業股及內房股是今年大升浪的領頭羊，同時亦成為近日整固市中最明顯受到調整的板塊之一，但較少人留意的優源控股（2268）及力高地產（1622），反而逆市再攀歷年高位。

優源控股是內地薄頁包裝紙製造商，上半年純利增65%至2.2億元人民幣，8月底完成併購同業榮信後，股價即不斷走高，截至上周四止今年已累升1.45倍，相信是市場憧憬下半年再交出好成績，在全年成績表派發前，仍值得留意。

至於力高地產除了中期業績盈利大增1.6倍至3.2億元，以及首9月實現合約大升近七成外，重點還在於9月起納入港股通名單後即大強勢，顯然是受北水青睞，大媽買貨手影在10月中起加速，股價即同步再展升浪。力高累計今年只升26%，仍稍跑輸大市，即使股價創新高仍一樣有追落後潛力。

論今年升市中的巨人則非科技類的工業股莫屬，少有受注目的IT產品分銷商偉仕佳杰（856），合成企業包括蘋果公司，今季至今股價已大反彈51%，全年成功倒升，是板塊中的後來強者。

維他奶維達有潛力

偉仕突然大爆發，藥引之一是格隆匯近來刊出推介文章，看好公司未來幾年的擴張及轉型，直指偉仕今浪新高只是剛開始。至於另一工業股、產銷電聲產品及配件的富士高（927）上周意外發盈喜，股價旋即一洗頹風並創逾兩年高，值得跟進。

近來食品股接力造好，餐飲股走勢亦不俗。獲里昂點名為倍升潛力股的呷哺呷哺（520）今年以完美爬樓梯級式走勢累升128%，即使有股東減持亦無礙強勢。

另一隻由火鍋連鎖店海底撈分拆出來的調味料公司頤海國際（1579），半年業績同比大增57%、按年大增近倍，大炒海底撈業務擴張之餘，亦有母公司注資憧憬。更重要是，兩股同時有納入港股通名單的條件，屆時在品牌效應下勢必可吸引北水注目。

最後是股價升勢明明大落後，但長升長有下接連破頂的維他奶（345）及維達國際（3331），分別只升18%及10%，前者有計劃擴充內地產能，後者業績見改善，一樣值得關注，尤其大行最高看維達可升抵18.4元，潛在升幅近14%。

lm

留名

之前入咗2268

都就雙11
仲炒唔炒得起呢

2002

想知隻00577幾時先可以反彈 睇佢謝到而家得返0.36
十三第又唔知幾時開

不了

呢隻炒完曬啦

說好了的大時代呢

原來高質細價股係睇佢突破
咁我都識搵啦